[歷史教訓] 膠登仔給我們的忠告

話說琴日上膠登見到有人討論我之前個post。發現原來我講既野同當年膠登仔講既野一樣。

原來歷史真係重複緊。

所以我請教左班膠登仔
問下佢地對lihkg仔既建議，

以下係佢地吸收到既教訓。
希望我地可以借古鑒今

Admin管治
千祈唔好過份民主, 亂咁下放權力俾人
會員只不過係班免費註冊嘅人, 佢地要玩野要搞破壞係完全冇成本
充當下破壞者反而令佢地更有存在感
所以千祈唔好誤以為 "反高登=高質=有能力幫手管理"
而且, 呢啲權力機制好可能係由超長時間online嘅人壟斷
而online時間越長就越可能係啲怪怪地嘅隱青/廢青
俾一大班來頭不明嘅人有權力好可能玩到成個網收皮

改名
改咩名都好, 一係就狠狠地改, 一係就唔好改
無論改咩名, 一定係好多人贊成同時好多人反對
每個名冇話邊個一定好, 邊個一定衰
唔好夾硬要求咁多人共識, 因為係共識唔到, 堅決離開高登嘅人都流住"不妥協"嘅血
拖泥帶水只會蘊釀成兩邊人互片

避免濫Bam
bam人宜鬆不宜緊, 唔好習慣用bam人解決問題
就算要排斥某啲人, 應該要慣咗block咗佢
慣咗唔順眼就bam人, 慢慢會越bam越多, 濫用bam
bam走啲人事少, 但就連帶到好多大愛會員都心淡離開, 到時就得返最凶狠嗰班人留低

小心日後鞭屍post充斥LIHKG
假以時日一定會好多鞭屍狗, 唔好花太多心機喺呢個議題上糾纏
過一排, 你地會發覺有啲人返咗高登, 但明明開過post話死都唔再上
然後就會有班人鞭哂佢地上嚟, 慢慢就培養出有班人鍾意推舊post嘅習慣
如果人流夠多, 最理想一定係用正常嘅post蓋過佢
如果俾佢地搶到spotlight, 拎到存在感, 就會變相令班人進一步做破壞者
但又好難咁樣就bam人, 演變成無止境罵戰, 反而分黨對立, 水火不容

心態準備
唔好一廂情願, 覺得搞啲高成本高付出嘅野就會有好結果
人類係好仆街, 而網上嘅人類更加仆街
有人付出完, 其他人未必受, 甚至會覺得你博出位/借人上位之類
到你成功, 亦都一定會人會反; 你失敗咗就會有人割席有人恥笑
總之就會無論如何都會有人設法令你唔開心
所以, 如果想做啲大壇野, 做啲會辛苦要付出嘅野, 一定要有心理準備
否則又係會掀起 "我做咁多野都唔支持我 vs 收皮啦以為自己係邊個"嘅腥風血雨

agger 幫推

幫手正評同推post等多啲人見到

推

聯合組媽：
之後就會大家意見唔同
日日有罵戰
新屎坑熱潮又慢慢過去
結果有人走, 新加入人少
慢慢人流減少, 好多人回流高登 (例如飛影, 瓊姐, 鴻福郎都曾經係膠登人)
即使再有機會(例如連尼住APP收皮)
一時引到部分高登仔過檔
都會好快忍受唔住膠登太少人而回流高登

正評可以推上熱門

的確
所以我覺得唔好搞咁多野最好
當年好多懶係振興既意見
冇幾耐d user 反而變晒一堆小圈子
排外得好緊要，我間中上就係呢種感覺
所以好快放棄左

個隻垃圾鞭屍狗我屌佢狗閪啦仆街

不過當年膠登無幾萬人過檔

高質文

高質post留名

高質

巴打好波

推

係我地新lin登仔團結嘅時候

好欣賞呢位user既排版同分析

支持

推
明白巴打意思

皮已正

勁

真正既革命依家先開始

大家加油

Agger
幫手推一推

High quality push push

排外呢樣嘢好危險
但好多高登仔都按捺不住會咁早
建議大家訓練下EQ
唔好俾啲搵存在覺專登攪事、同埋五毛等辣興
我連block都唔會block，咁先可以睇下最新情況

Push

排外其一，其二就係最驚有人回流高登之後不停binc，令成個lihkg充斥呢啲po，搞到呢到一潭死水。

lihkg 萬歲

優質

agger

好驚好似膠登咁

高汁 推

留名

Pish

幫推

我覺得唔駛突登改個中文名，宜家自由咁發展就ok
同埋黑洞台真係好好 放晒無意義既post 入去

必推

樓主應該畀埋link人睇嘛

真係好有道理
推

唔好意思
同埋比翻credit比熊貓眼蜘蛛俠先

size=6]Admin管治[/size=6]

Agger

好難得有正經post
幫推

Strong post lm

pish

感覺上，膠登仔係比較理想化，大家係講原則講理想而出去開拓新天地
Lihk就係因為一窩風，鐘意方便鐘意就手先過黎
基本上係香港人兩種唔同既民族性，人數比例都好有代表性，如果lihk keep得住一路比高登方便，比高登就手，人數應該keep得住
所以快d整web版最緊要

前車可鑒
不過 冇咗plus 仔 iOS 嘅人根本已經冇回頭路

零負皮

人手置頂

我

如果膠登嗰便啲人都過埋來就好

集中火力

無為而治就係高登特色
林早洩成日比人屌就係搞尻埋啲無謂嘢

膠登我做cdrom覺得一個嚴重死因就係排外
依個新壇應該冇咁嚴重

推呀

LIHKG
死不得 不死得 不得死

推
一齊壯大lihkg

講得幾啱

不過我覺得大家唔使過份興奮

呢啲passion 好快被消耗

唔使成日提住依家高登幾少人上 有幾快

因為咁只令我地變成一個代替品 而代替品永遠無正貨咁吸引

我就唔會返去喇 果邊點已唔關我事

高質 post
幫手推俾多d人睇

長期頂置

OP你 quote 嗰件垃圾就係其中一隻搞亂膠登嘅鞭屍狗

之前佢靠班朋黨選到做內務長（版主）添

排外言論呢樣一定要會員自發抑制

劉名

高質po應予以正皮及回覆

唔係排外，只不過係睇唔起613之後仲瀨死喺高登唔走，高登一有咩事就當膠登係後備台咁上來講高登嘢嘅人啫

巴打高質
幫推比多啲人睇到

完全同意
一堆人係一定要有管治者既

iphone上唔到根本唔會返

巴打真係好有心搞好 lihkg
同埋我覺得呢啲時候唔好分化一眾lihkg巴絲打
例如an狗 ifan dog呢類無傷大雅既族群就唔好互咬or排除
但堆5p仔mk仔五毛一定要排除出去
咁先可以保障人流同時都保障到用戶質素

我覺得其實可以跟番高登一直個模式黎run
依家搶到唔少人，大多數都係不滿林早洩條撚樣，而唔係高登
只要唔好似林早洩咁喺度搞屎棍就得

Yanny巴真係好高質 推

啱呀

我唔會走架喇！呢到我咁多正評咁有存在感！

你超常發fail 姐

多啲高質post自然就唔會走，同埋拉班講故佬過黎，多好多讀者。

推撚爆佢

我覺得會比5p玩死先

怒推

快啲差電先啦

agger 強帖劉明

好撚高質

大力一推

好撚中肯好撚客觀

小弟部手機都得翻LIHKG呢個值得用既討論區app
我諗大家都已經將呢個app取替左HKG

唔好比人睇死，我地要做既同以前無分別，開電話，開 ，ENJOY

千祈唔好搞咩板主呢啲on9野

高汁 希望admin們睇到

時代革命

呢啲問題係好值得我地擔心
希望呢度黎緊順風順水

同埋，我感覺到好快會有人搞呢度
我地一定要一致對外
記住我地當初點解會走過黎呢邊呀

中point 分析 push

人手頂置

好快會有五毛攻過黎，有人犯法貼下 CP 野又唔知點頂

跟住死ser又會有人屌

希望這度做得更好
林祖舜食兩次屎

聽講有Web版但非官方

好波

推推推

好撚簡單

只要班青政打手唔好上黎食熱狗 咪唔會無人囉

出現了

我都係上過一排好小圈子就無上
其實高登都有啲係咁， 不過始終人多有啲路人甲會回下你

係有point

呢度個氣氛宜家係似928

巴打真係好有心分析得好有道理

認同

推！

輕輕一推

正皮

其實我覺得 只要果邊一日都冇HKG+/LIHKG個app咁撚順

都唔會返過去 就算有 都冇必要返去食屎

膠登死因係太多小圈子同鞭屍狗，完。

我應該算係新會員，因為多年前申請過高登acc，但唔記得密碼，之後就一直做CDrom, 有一段時間上過膠登。暫時俾我感覺Lihkg 個app 好順，啲排版令我覺得好舒服。電腦野我唔識，淨係覺得呢度好順，同會員好高質。

無為而治就夠

Strong post leave name

雖然膠登好小圈子 不過聽下佢地總結係唔錯

正皮 推上月球

膠登個介面真係膠登仔都唔鐘意

push

開個政治台俾班青政/熱血公民/五毛/打手佢地自己p飽佢有冇得諗

推
LIHKG萬歲

膠登算唔算係歷史任何結束？

極同意

呢d真係要推到1001

評已正

以不變應萬變係最好
因為高登模式始終都係高登仔咁多年慢慢建立返黎
依家只係離開左極權地方 唔等於要一下大改革

引以為鋻

推 一定要所有人都睇到依個po

0負皮

難得一個負皮都冇
推俾多d人睇

oh?

推到上美國太空總處

推 ios表示沒有退路

屌 反正都唔撚上高登嫁啦

推！

講得好

推比admin 睇

推! 講得好! 希望唔駛召喚呀寶

Admin 無為而治最好，只要唔觸及底線就由佢，控制好會員註冊同ip管理，唔會有太大問題。
罵戰度度都有， 時間會洗走所有post

同埋app 係命脈，當大家養成開lihkg 好似開動新聞同facebook 咁，無得輸架

膠登d post好撚毒 又自大圍爐, 比起舊高登更加似活向自己世界

無為而治

林早洩擺低左舊負皮?

神預言

但其實睇返嘈嗰堆人....追晒嘅話會見嚟嚟去去都係嗰啲名..
有啲仲同舊登死忠同名...

肥婆icon根本為屌而屌，九成係分化撚，淨低一成係跟風小學雞

膠登死因係內鬧加內務長制度
而家個掟石制度痴線到無任何合理理由下只要夠票就可以bam一個人

利申膠登元老

上星期先屌完個內務長
後尾用莫須有反bam番爆囝 我係秋花

邊同呀
膠登個名睇到都唔想上
咁柒

係，果幾個搞事份子
ban哂佢哋就乜都解決哂
咁公投post果二千人都ban埋佢啦傻鳩

#1830一鍵留名

秋花

你係唔係甜水魚

依家班友成日都正義撚上身
自己做嘅野一定係啱咁
玩分化

呢d就真係高汁文

講中晒

害怕悲劇重演
我的命中命中

Hello

咁岩呀？

樓主有料

高汁

我們應該從歷史中汲取教訓，然後想盡辦法避免重蹈覆轍。

人間というのは、どれほど多くの涙とともに飲み下した教訓であっても、喉元を過ぎたとたんに忘れてしまう生き物であるということだった。

樓主真係先知黎
班分化撚真係好煩

人黎啦秋花

好似icon 事件咁
無人會因為你加新icon 而上lihkg
但會有人因為多左新icon 而離開
admin 要整就整server,版面
icon 呢啲野唔好搞咁多喇

講得好
唔想呢到消失

樓主講中左
宜家就係啲人就係乜都叫admin做哩樣嗰樣
加個icon又嘈
乜都好似老奉一定要自己啱心水先得

乜都要話曬事
已經有人提出要好似膠登咁公投
講真如果個admin係有心睇住個壇既
根本唔駛好似膠登咁
淨係掛住搞內務又少開post
成個focus錯曬
主力討論高質話題先可以維持個壇既質素

歷史給我們的教訓是，人們從來都不去汲取歷史的教訓。 -- 黑格爾

推 因為唔想冇咗呢度

似曾相識……

gd post lm